# RDB快照
和 AOF 相比，RDB 记录的是某一时刻的数据，并不是操作，所以，在做数据恢复时，我
们可以直接把 RDB 文件读入内存，很快地完成恢复。

Redis 提供了两个命令来生成 RDB 文件，分别是 save 和 bgsave。
- save：在主线程中执行，会导致阻塞；
- bgsave：创建一个子进程，专门用于写入 RDB 文件，避免了主线程的阻塞，这也是Redis RDB 文件生成的默认配置。

所以我们可以通过bgsave而不是save来进行全量快照，不阻塞主线程

### bgsave操作
bgsave可以避免阻塞主线程，但是避免阻塞和正常处理写操作并不是一回事。

主线程可以正常处理读操作，对写操作，Redis会借助操作系统提供的写时复制技术（Copy-On-Write, COW），在执行快照的同时，正常处理写操作。

bgsave 子进程是由主线程 fork 生成的，可以共享主线程的所有内存数据。bgsave 子进程运行后，开始读取主线程的内存数据，并把它们写入 RDB 文件。

如果主线程要修改一块数据（例如图中的键值对 C），那么，这块数据就会被复制一份，生成该数据的副本。然后，bgsave 子进程会把这个副本数据写入 RDB 文件，而在这个过程中，主线程仍然可以直接修改原来的数据。

    详细流程见图 5.1-RDB快照过程中修改数据

### AOF与RDB结合
Redis 4.0 中提出了一个混合使用 AOF 日志和内存快照的方法。简单来说，内存快照以一定的频率执行，在两次快照之间，使用 AOF 日志记录这期间的所有命令操作。
